<section>

{% include title.md content="2. SHE como un sistema dinámico" %}

<section>

<p>Podemos re-escribir los coeficientes como:</p>

$$ 
\alpha_i(\tau) = \frac{2}{\pi}\int_0^\tau u(\tau) \cos(i\tau)d\tau 
\Rightarrow
\begin{cases} 
    \dot{\alpha_i}(\tau) & = \frac{2}{\pi}u(\tau)\cos(i\tau) \\  
    \alpha_i(0) & = 0       
\end{cases}
$$

$$
\beta_j(\tau) = \frac{2}{\pi}\int_0^\tau u(\tau) \sin(j\tau)d\tau 
\Rightarrow
\begin{cases} 
    \dot{\beta}_j(\tau) & = \frac{2}{\pi}u(\tau)\sin(j\tau) \\  
    \beta_j(0) & = 0       
\end{cases}
$$

<p>
Entonces \(\alpha_i(\pi)\) y \(\beta_j(\pi)\) corresponden a los coeficientes de Fourier \(a_i\) y \(b_j\) respectivamente.
</p>

</section>

<!-- --------------------- -->

<section>
<p>Tomamos como ejemplo \( \mathcal{E}_a = \{1\} \) y \( \mathcal{E}_b = \{1\} \). Esto nos da el siguiente sistema dinámico:</p>

$$
\begin{cases}
    \alpha_1 = (2/\pi) \cos(\tau)u(\tau) & \alpha_1(0) = 0 \\
    \beta_1  = (2/\pi) \sin(\tau)u(\tau)  & \beta_1(0) = 0
\end{cases}
$$

<p>
Veamos como se comporta esta dinámica con un control \(u(\tau)\) dado.
</p>
</section>

<!-- --------------------- -->

<section>
<p>Evolución del sistema dinámico:</p>
<video controls width="80%" src="{{site.url}}/{{site.baseurl}}/videos/peaks.mp4"></video>
</section>

 <!-- --------------------- -->



</section>

<!--  -->

