<section>

{% include title.md content="3. SHE as Dynamical System" %}

<section>
    <p>Podemos re-escribir los coeficientes como:
        $$ 
        \alpha_i(\tau) = \frac{2}{\pi}\int_0^\tau u(\tau) \cos(i\tau)d\tau 
        \Rightarrow
        \begin{cases} 
            \dot{\alpha_i}(\tau) & = \frac{2}{\pi}u(\tau)\cos(i\tau) \\  
            \alpha_i(0) & = 0       
        \end{cases}
        $$
        $$
        \beta_j(\tau) = \frac{2}{\pi}\int_0^\tau u(\tau) \sin(j\tau)d\tau 
        \Rightarrow
        \begin{cases} 
            \dot{\beta}_j(\tau) & = \frac{2}{\pi}u(\tau)\sin(j\tau) \\  
            \beta_j(0) & = 0       
        \end{cases}
        $$
    </p>
    <p>
    Entonces \(\alpha_i(\pi)\) y \(\beta_j(\pi)\) corresponden a los coeficientes de Fourier \(a_i\) y \(b_j\) respectivamente.
    </p>
</section>

<!-- --------------------- -->

<section>
    <p>Tomamos como ejemplo \( \mathcal{E}_a = \{1\} \) y \( \mathcal{E}_b = \{1\} \). Esto nos da el siguiente sistema dinámico:
    $$
    \begin{cases}
        \alpha_1 = (2/\pi) \cos(\tau)u(\tau) & \alpha_1(0) = 0 \\
        \beta_1  = (2/\pi) \sin(\tau)u(\tau)  & \beta_1(0) = 0
    \end{cases}
    $$
    </p>
    <p>
    Veamos como se comporta esta dinámica con un control \(u(\tau)\) dado.
    </p>
</section>

<!-- --------------------- -->

<section>
<p>Evolución del sistema dinámico:</p>
<video controls width="80%" src="{{site.url}}/{{site.baseurl}}/videos/peaks.mp4"></video>
</section>

 <!-- --------------------- -->


 <section>
 
<p> Realizamos el cambio de variable \(\alpha'(\tau) = a_T - \alpha(\tau)\) y  \(\beta'(\tau) = b_T - \beta(\tau)\)
$$ 
\begin{cases} 
    \dot{\alpha_i'}(\tau) & = -\frac{2}{\pi}u(\tau)\cos(i\tau) \\  
    \alpha_i'(0) & = \textcolor{orange}{a_T^i}      
\end{cases}
$$

$$

\begin{cases} 
    \dot{\beta_j'}(\tau) & = -\frac{2}{\pi}u(\tau)\sin(j\tau) \\  
    \beta_j'(0) & = \textcolor{orange}{b_T^i}        
\end{cases}
$$
</p>


<p>Si el sistema termina en \(\alpha_i'(\pi) = 0\) y \(\beta_j'(\pi) = 0\) entonces las condiciones iniciales \(\textcolor{orange}{a_T^i}\) y \(\textcolor{orange}{b_T^j}\) son los coefientes de Fourier de \(u(\tau)\)
</p>
</section> 

<section>
    <p>
    Abusando de la notación cambiaremos las variables \(\alpha_i' \rightarrow \alpha_i\) y \(\beta_j' \rightarrow \beta_j\).
    </p>
    <p>
    De manera que el sistema dinámico asociado a el problema SHE es:
    $$
        \forall i \in \mathcal{E}_a\ \ 
        \begin{cases}
            \dot{\alpha}_i(\tau) = -(2/\pi) \cos(i\tau) u(\tau) & \tau \in [0,\pi]\\
            \alpha_i(0) = a_T^i
        \end{cases} 
    $$
    $$
        \forall j \in \mathcal{E}_b\ \ 
        \begin{cases}
            \dot{\beta}_j(\tau) = -(2/\pi) \sin(j\tau) u(\tau) & \tau \in [0,\pi]\\
            \beta_j(0) =  b_T^i
        \end{cases} \\
    $$
    A continuación tomaremos una notación con el fin de escribir el sistema dinámico de manera más compacta.
    </p>
</section>

<section>
    <p>
    Tomando la notación
    $$
    \mathcal{D}^\alpha_i(\tau) = (2/\pi) \cos(j\tau)
    $$
    $$
    \mathcal{D}^\beta_j(\tau) = (2/\pi) \sin(j\tau)
    $$
    </p>
    <p> 
    Entonces podemos construir los vectores \(\mathcal{D}^\alpha \in \mathbb{R}^{N_a}\) y \(\mathcal{D}^\beta \in \mathbb{R}^{N_b}\) como:
    $$
    \mathcal{D}^\alpha(\tau) = 
    [\mathcal{D}^\alpha_1(\tau),\mathcal{D}^\alpha_3(\tau),\mathcal{D}^\alpha_5(\tau), \dots ]
    $$
    $$
    \mathcal{D}^\beta(\tau) = [\mathcal{D}^\beta_1(\tau),\mathcal{D}^\beta_3(\tau),\mathcal{D}^\alpha_5(\tau), \dots ]
    $$
    </p>
</section>
<!--  -->

<section>
    <p>
    Entonces el sistema dinámico se puede escribir como:
    $$
    \begin{cases}
            \dot{\alpha}(\tau) = -\mathcal{D}_\alpha(\tau) u(\tau) & \tau \in [0,\pi]\\
            \alpha(0) = a_T
    \end{cases}
    $$
    $$
    \begin{cases}
            \dot{\beta}(\tau) = -\mathcal{D}_\beta(\tau) u(\tau) & \tau \in [0,\pi]\\
            \beta(0) = b_T
    \end{cases}
    $$
    </p>
</section>


<section>
    <p>Podemos reducir aún más la ecuación mediante la siguiente notación:
    $$ \mathcal{D}(\tau) = [\mathcal{D}_\alpha(\tau) \ \mathcal{D}_\beta(\tau) ]$$
    $$ x(\tau) = [\alpha(\tau) \ \beta(\tau)] $$
    </p>
    <p>Por tanto: 
    $$ x_0 = [a_T \ \ b_T] $$
    </p>
</section>
<section>
    <p>
    El sistemá dinámico se puede escribir como:
    $$
    \begin{cases}
            \dot{x}(\tau) = -\mathcal{D}(\tau) u(\tau) & \tau \in [0,\pi]\\
            x(0) = \boldsymbol{x}_0
    \end{cases}
    $$
    Donde:
    $$ \mathcal{D}(\tau) = [\mathcal{D}_\alpha(\tau) \ \mathcal{D}_\beta(\tau) ]$$
    $$ x(\tau) = [\alpha(\tau) \ \beta(\tau)] $$
    </p>
</section>

</section>

<!--  -->

